其實 SPSS 除左做 research 仲有咩用？

有咩人現實真係會用到

一次都冇用過

除左出data比較方便之外
其他function我不如用R?
Linear regression 同anova個啲都係R好用好多

留名學嘢

SPSS好多high order modeling 做唔到R好用太多

D強國人死吹python 取代一切 Excel SPSS.
我覺得佢地比人商業洗腦

有冇高手講兩句

識r緊係r
Spss就係簡單易用 唔係stat人都做到

如果你唔係有好多Variables, 用excel 既data analysis add-in 都做到linear regression 同anova (其實anova都係special case of general linear model)

python 本身係開源軟件
應該冇商業成份

excel係spreadsheet 黎
python 同excel 冇咩可比性

market research 會用到
depending on 你既現實包唔包括market research

其實R 先應該取代SPSS
R係Statistician 開發出來做stat related programming
python 係general programming language
不過都有library 做stat, 好似scipy
但因為statistician偏向係R 到開發stat
R會快啲用到啲新方法
btw, 個人覺得r 既dataframe 係最直觀

excel......同programming language係兩回事
不過你硬係話計埋excel macro function 都叫做有啲嘢code 下

programming language 俾多啲彈性，畫圖又靚啲
但要求一定coding
唔識coding 咪spss
唔想俾錢就用
仲可以做bayesian

data frame 可以比tibble 取代啦
用過tidyverse 真係翻唔到轉頭

btw python panda 都係抄r data frame

我通常第一句都係library(tidyverse)

做 research 都唔用 spss
用 R Py 好過
再唔係俾錢用 sas
都唔會想用 spss

真係好正
Py 因為 machine learning hit 左幾年，到依家都未有一隻好似佢咁好用 (pandas 唔差，但有啲野唔係太就手)

不過依家份工淨係用 sas 兩隻都無得用

我一開始係學base R，再接觸tidyverse套syntax完全唔同覺得好亂，依家都係用base R多

tidyverse 入面除左dplyr 之外仲有其他package
functional programming 用purrr 比lapply, sapply, vapply, mapply .... 整齊好多

我通常第一句係rm(list = ls())